黎智英被馬英九騙 ps：台灣不太認同黎智英

〈林保華專欄〉黎智英被馬英九騙
2012/10/24 06:00

黎智英售出台灣壹傳媒。對壹傳媒在台灣的表現，我也時有微詞，但基本上還是肯定的，因而對黎智英撤出台灣，有一份傷感。台灣做為一個多元文化的民主國家，竟然容不下香港的壹傳媒，是台灣的羞恥。這不是台灣人不接受壹傳媒，而是以馬英九為首的台灣政治人物，導致黎智英被迫撤出。

由於歷史等因素，大多數香港人的台灣政治光譜是偏藍的，黎智英也不例外，他在台灣的朋友中，也以偏藍居多，傳說與出任總統前的馬英九也有接觸。黎智英是在民進黨執政初期，看好台灣的民主前景而進軍台灣，但他不喜歡阿扁，在「倒扁」過程中，壹傳媒立下豐功偉績。

二○○八年馬英九當上總統，黎智英與財經人謝金河對談時說：「台灣就是一個國家嘛，有主體感，有一份永久、安定的感覺，……我不排除全家搬來台灣。」後來果然如此。前《信報》老闆林行止，也發表《民主政體堅如磐石、港人移台或成潮流》的文章，如今卻戳破了香港人的台灣夢。

黎智英非常看好馬英九統治下的台灣，加大在台灣的投資。當年十一月收購中時集團失敗，不惜花費重金立即創辦壹電視，在二○○九年二月十六日聘請金溥聰出任壹傳媒台灣電視事業總裁。金熟悉台灣媒體與政治生態，顯然黎是想通過他擋住中國干預，克服那些過時法令，以便比較順利的獲取電視頻道與上架。但是才四個月，六月底金溥聰突然離開壹電視，理由是理念不合。

黎智英會笨到聘請金溥聰這個高層管理人員時，沒有與他討論過理念？黎智英請人一向出手大方，有名嘴透露，黎在聘請台灣蘋果日報某高層時，簽約兩年，一擲就是兩千萬。我不曉得金溥聰辭職時，有沒有退錢，或者因為毀約而做出賠償？

金溥聰被稱為馬總統的「連體嬰」，但黎智英沒有從金溥聰的退出，嗅出馬英九的態度。此後壹電視的開播一路受到阻撓，最後因仍無法上架而被迫出售。在與練台生簽下協議出售虧本的壹電視後，本來還可以保留賺錢的壹週刊、蘋果日報，但是在出現新買主後，還是全部打包賣了，可見黎智英對台灣的毫不留戀。

精明如黎智英者，被溫良恭儉讓的馬英九欺騙，一定很受傷。蘋果日報說，十月二十六將有黎智英告別台灣的力作，然而黎智英在回給劉靜怡與管中祥兩位學者的短訊中卻說，過去的事就讓它過去，不願再提那些不愉快的事，這是否對台灣太絕情了？

其實香港的政治生態與媒體生態，近來也急劇惡化，為此對自己非常自信的黎智英也放軟身段，與另一媒體人鄭經翰一笑泯情結，可是仍無法挽回泛民在立法會選舉中的分裂與媒體的頹勢。香港的壹傳媒還會堅持下去嗎？

（作者林保華為資深時事評論員，）

林保華（1938年－紀年：戊寅年；虎年；民國二十七年；滿洲國康德五年；日本昭和十三年；越南保大十三年)，筆名凌鋒、艾克思和林衛等，生於中華民國重慶，祖籍福建廈門，香港政治評論家。為台灣青年反共救國團發起人之一。

林保華是台灣新住民，思想與台灣獨派還是有差距。

管仁健觀點》香港人馬英九為何不聲援黎智英？
新頭殼newtalk 文/管仁健
發布 2020.08.11 | 09:49

前總統馬英九。 圖：新頭殼資料照片

老虎不吃素，吃素非老虎。香港國安法絕非備而不用，更不是只會嚇唬人的紙老虎。2020年8月10日早上，香港警方國安處以違反香港國安法為由，拘捕了《壹傳媒》創辦人黎智英等7人，指控其涉嫌勾結外國勢力等罪名。

除了黎智英被捕，他的兒子黎見恩與黎耀恩、《壹傳媒》行政總裁張劍虹、營運總裁兼財務總裁周達權、行政總監黃偉強及動畫公司總經理吳達光，7人同遭拘捕，黎智英助手Mark Simon則被通緝。

黎智英會遭港府逮捕，這不令人意外，但本案株連甚廣，甚至罪及子女，狠狠打了「50年不變」與「92共識」一巴掌。在台灣，連舔共舔到了不知「恥」字怎麼寫的中國國民黨，也都也不得不表態了。

2020年8月10日《新頭殼》報導〈黎智英被捕 國民黨表態：支持香港堅持民主法治〉：

「香港國安處今（10日）以涉嫌勾結外國勢力，違法國安法為由，拘捕『壹傳媒』集團創辦人黎智英等7人後。國民黨上午表態，支持香港堅持『原來』的民主跟法治。

國民黨主席江啟臣上午受訪表示，新聞自由是民主法治的基礎，『港版國安法』通過時，外界跟香港人民就對其憂慮，在該法管轄權擴權的部分也感到憂慮，現在這樣的情況發生，他們也感到相當遺憾，……

國民黨文傳會主委王育敏也說，……國民黨都再次呼籲香港政府，應該堅持原來的民主跟法治，……」

其實不僅是國民黨主席江啟臣與發言人王育敏說話了，連藍營的名嘴趙少康，10日下午也在自己的網路節目《鄉民來衝康》中說：

「黎智英被逮捕，我很不開心，不是因為黎智英，我覺得香港完了，香港從此以後跟以前完全不同。」

馬英九為何把矛頭轉向台灣與美國？

但是鄉民們不知發現了沒有？國民黨從主席、發言人到御用節目主持人名嘴，全都對黎智英被捕表態了。然而當年在美國打著「反共愛國」口號，充當兩蔣特務的職業學生，由產地香港直送來台禍害我們70年的馬英九，第一時間卻跟國民黨完全不同調。這個資深「香港人」不但沒批評港府與中國，還把矛頭指向台灣與美國。

2020年8月10日《新頭殼》報導〈馬稱共軍攻台「首戰即終戰」 美軍不可能來 網:廢止卸任總統禮遇〉：

「共軍近來數次侵犯我國領空、甚至也在我國領海違法抽砂，屢屢威脅我國國安。然而，前總統馬英九今（10日）以『兩岸關係與台灣安全』為題發表演講，……直說解放軍攻台『首戰即終戰』，台灣沒有機會等美軍馳援，現在美軍根本不可能來救援。

馬英九呼籲綠營，一個做總統的人，不該告訴同胞台海發生戰事可以撐幾天，而是如何讓戰爭不發生。對此，網友紛紛留言發表看法稱：

『該用叛國罪來制裁牠吧！』

『希望立法院可以修法。不管是民意代表或者卸任首長，有這種喪權辱國的言論，請取消國家給予的待遇。』

『還好這位先生下台了，不然台灣就沒救了，真是天祐台灣！』

『什麼時候再跟習近平握一下手？』……」

為何會有這麼多「香港藍腦人」？

1945年二戰終結時，香港統計人口大約僅有80萬。但因1949年的國共內戰局勢逆轉，大量國軍棄械流亡香港，加上投奔的難民，人口暴增至220萬。不要算1950年代之後，黎智英這種數百萬先後「偷渡」來港者，光是1950年之前那批170萬移民，人數就已經很驚人了。

鄉民們想一想，二戰後約200萬中國人移民原本600萬人的台灣，就能讓台灣人的思維模式「眷村化」。那麼約170萬中國人移民原本80萬人的香港，雖然英國殖民者不會像國民黨那樣，用政策與洗腦來加速香港被「眷村化」；但終究中國移民人口太多，香港人會比台灣人更「眷村化」，更相信虛幻的「中華民國」，這是歷史發展下的必然。

像黎智英這樣被眷村化的「香港藍腦人」，會比真的生活在台灣的眷村人更迷戀馬英九，做出花痴粉絲才想得出來的蠢事，其實一點也不讓人意外。

2008年4月3日《今周刊》589期報導〈「馬上」讓肥佬黎爽 壹傳媒員工雞犬升天〉：

「每年4月，《壹週刊》例行調整員工薪資，按照過去一年工作考績表現，最高可以加薪3％，少則1％水準。

不過，今年的薪資調整幅度卻打破慣例，最高4％、最低2％。部分員工在獲悉加薪幅度之後，秉持記者追根究柢的精神向上求證，高層主管回答：『馬英九大勝兩百萬票，讓黎老闆對台灣未來充滿信心，所以決定小小闊氣一番。』

今年大選前，狗仔教父黎智英接受《今周刊》專訪時，強調自己『敢用頭賭台灣未來大好』，認為五年之內台股上看三萬點，並且證實已投注大筆資金買進內湖土地，……

『選前打謝又打馬，一向不對藍綠表態的黎老闆，原來骨子裡其實是個標準馬迷。』《壹週刊》員工紛紛開始私下議論。……」

黎智英為何看不出馬英九的陰謀？

但是有一點鄉民或許會不解，照理說黎智英是個精明果斷又陰狠不講情面的商人，我等鄉民都能看出馬英九不能信任，可是當黎智英重金禮聘的金溥聰，4個月後就斷然拂袖而去，他不是就應該警覺，馬英九舔共的馬腳，已經毫無顧忌地伸出來了嗎？

2018年12月18日，曾在《中時》與《蘋果》都服務過多年的資深媒體人卜大中，在他的回憶錄《孤狗人生》第34回〈複雜又難測的壹傳媒老闆黎智英〉，就已經勾勒出那情景：

「2008年大選，黎老闆在情感上偏向藍營，馬英九當選如了黎老闆的願。沒想到阻止蘋果買下中天、中時、中視的官員，都是馬當局的人。

他們延遲蘋果與中時集團的併購，等待中共方面示意某特定財團回台購買中時集團，以破壞港商壹傳媒在台灣的擴展計畫，因為《蘋果日報》採訪的犀利作風和反共政策，使國共都受不了，決心辣手摧毀黎老闆的台灣拓展方案。黎老闆的親藍態度，是『我心向明月，明月照溝渠』。

《壹電視》遲遲無法上架，正是馬當局官員們和系統業者的共識。《壹電視》各方面都是台灣首屈一指的，無論設備、機器、裝潢都是全台最新、最絢麗的，而高薪聘來的人才都是台灣一流的，成本因此非常高，據傳黎老闆的《壹電視》每月虧損高達一億台幣。

但是無論怎麼與官方溝通，就是不准上架，擺明了要把黎老闆拖到油盡燈枯，……黎老闆對台灣民主的想像太過天真了。」

聰明一世的老狐狸，卻糊塗一時的誤信馬英九。國共都已聯手，要徹底消滅黎智英這株毒草，被眷村化的「香港藍腦人」黎智英，依然一錯再錯的「天天天藍」，如今終於將自己所有的身家全都賠上，甚至禍及兩個兒子。

但是鄉民們也不用驚訝，理智是一回事，情感又是另一回事，只要是有血有肉的人，就無法逃避「自己人」的情感制約。

2018年韓國瑜參選高雄市長時，本魯也曾疑惑過，照理說那些眷村出身的名嘴黃光芹、黃創夏、朱學恆……他們都畢業於國立大學，政治敏感度與見識都不低，當時為何會看不出韓國瑜的底？

其他生活在眷村外的人，一開始或許會被韓國瑜的表象所迷惑，但眷村人根本不用看不用聽，從小生活的歷練，用聞的也知道韓國瑜是什麼樣的人？

無奈還是那句話，理智是一回事，情感又是另一回事，只要是有血有肉的人，就無法逃避「自己人」的情感制約。黎智英當年會誤信馬英九，如今悔恨也都難以挽回了。

管仁健（1963年4月16日－），籍貫山東莒縣，出生、成長於臺北北投，外省人第二代，臺灣專欄作家、翻譯家、文史工作者、教師、編輯、時事評論員，基督徒。

管仁健是外省人第二代的開明派，雖然與台灣獨派觀點有些差距
不過也點出馬英九和黎智英同為中國人的基因根源

小學程度既大中華膠
呢d係expected

可以接受民主式的中國
但是不能接受中國式的民主

黎智英的思想還是從中國觀點出發

黎智英與金溥聰的「相互為用論」當政治癮頭遇上媒體熱頭

在藍綠對決的台灣媒體，壹傳媒一向被視為較為「無色」。但這種立場，在黎智英找來金溥聰出任壹傳媒ＣＥＯ之後，是否會破了功？

外界認為，壹傳媒好不容易建立媒體中立性，黎智英何必搬來「藍色染缸」自己往裡頭栽？其實，在香港，黎智英的政治癮頭不小，立法會選舉都有其運作的影子。在台灣，大家把焦點放在金溥聰由政轉媒的爭議，但這場交易，何嘗不是黎智英由媒跨政的舞台延伸。

二○○七年十二月二日，香港《蘋果日報》在香港立法會港島區議員補選投票日當天的頭版「民主等你一票 左派鐵票撐葉劉 陳太會輸」為題。其中的「葉劉」指的是香港第一位女保安局長葉劉淑儀，被視為中國派支持者。「陳太」就是港英政府第一位華人女政務司長陳方安生，是泛民主派代表，被北京政府視為較不聽話的人。

在這場親中與反中的對決中，黎智英所屬的壹傳媒卯勁幫陳方安生助選，甚至發行號外助選特刊，黎智英在選前還公開表態，「若是親中的葉劉淑儀當選，要移民到台灣」。選舉的結果，陳方安生順利進入立法會。

請出金溥聰 確保不被國、共聯手打壓

不過，黎智英還是移民到台灣，辦了台灣身分證，他不是因為對香港的政治失望，而是○八年馬英九當選後，讓他對台灣的興趣大為提高。八年前，看好陳水扁當選的黎智英以「台灣民主大好」之姿來台灣辦媒體；八年後，看好馬英九執政，黎智英以加碼電視台反應。

台灣民主對黎智英來講，言論的自由度，是媒體市場的沃土，也是他政治實踐的夢土。在香港回歸中國後，不為工農兵「服務」的壹傳媒被老共視為眼中釘，在香港經營日益辛苦，黎智英甚至自認在香港的舉動受到老共「關注」，民進黨執政，黎智英轉進台灣，一舉打下媒體江山，○八年台灣壹傳媒的營收已經佔整個集團的四一‧七％，黎智英若再摘下電視台，台灣的營收比重將超過香港，由港媒化身為台媒。

兩年前，黎智英其實還對辦電視台這件事直說「不可能」，誰知過沒多久，黎又稱「不做，死不瞑目」，嚷嚷著辦電視是他退休前想要完成的最後一個心願。

「媒體是權力的魔杖」，黎智英找來金溥聰時對政治與媒體劃了一道防線，強調不會因為金溥聰的政治背景，而影響到媒體的客觀性。但黎智英可能故意忽略台灣政治人物對媒體的籠絡。黎智英來台，政治人物對壹傳媒從敬而遠之到試圖接觸，○八年總統大選前，馬謝陣營都派出核心幕僚前往黎智英的辦公室接觸，金溥聰就是在拜會中與黎智英相談甚歡。

黎、金兩人對台灣政治的看法相似，都不喜歡老國民黨那一套，認為馬英九應該拋棄國民黨舊包袱、標榜認同台灣路線等等，金後來也安排了黎智英與馬英九見面，但談過之後，黎覺得還是跟金聊天比較契合。選後金溥聰到香港中文大學當客座教授，黎智英還數度邀請他到家中作客，合作之議也出現苗頭。

叫好又叫座 考驗新聞學者「金老師」

實則，早在壹傳媒有意入主中時集團時，黎智英便曾邀金加入。去年十月，黎找來百事可樂大中華區的前總裁朱華煦出任壹傳媒ＣＥＯ，就是借重朱的外商經驗，來台尋找併購對象。十一月初黎跟中時余家簽下意向書時，親共的旺旺集團攔截反共的壹傳媒，吃下中時集團，讓黎十分扼腕。同時，中時內部以拒絕膻色腥而對黎可能入主的反彈，也讓黎忍不住在壹周刊專欄中反批中時文人氣。

這件事也讓黎智英體認到，在台灣合併媒體，不是一般商業案，只管價格談妥就好，而是要有高度的政治運作，才能到手擒來。黎智英在政治優先的思惟下推出金溥聰，以確保壹傳媒在後續電視台搶球過程，不再被「蓋火鍋」、記者也有機會順利到大陸採訪，換成一般人的通俗說法，就是「找門神」。

金溥聰對外曾說，他和黎智英合作憑的是化學及信任，黎也承諾讓他放手做。雙方雖有簽約但頗有君子協定的味道。金私下自忖，一家電視台如果三年內做不起來，大概也不會成功，不過黎智英則認為除非特殊狀況，否則希望他做久一點。對金來說，長期被視為馬英九背後的影武者，不如跳到另一個可以揮灑的空間，而黎正搭出這個舞台讓他證明自己的能力，當然，還有不差的待遇！

但證諸以往，黎智英與人從不深交，即使與若干人曾有驚艷之感，多屬曇花一現，他永遠坐在辦公室裡低頭看著英文書刊，從不看台灣的新聞，連他餵養給台灣人的腥羶八卦，自己也統統沒興趣。曾任職壹傳媒的作家孫瑋芒最近便為金溥聰就任新職寫了篇文章回憶自己「一場與魔鬼的交易」，指出黎智英固然擅長禮遇知識分子，開出同業瞠乎其後的條件，但他的一句經典名言正是：「我要是發現你不行，我不會把你放在廁所旁邊的位子，我—砍你！」黎智英與金溥聰均屬「脫韁野馬」、不可控制型的人物，兩人現在因電視台方向一致並轡而行，但也難保未來不會看法相左，進行拉扯。

金溥聰算得上第一位以傳播學者身分，實際經營電視台的案例。壹傳媒向來靠「雙體（屍體和裸體）」賣錢，「金總裁」則信誓旦旦要做具公信力及社會形象的電視台，怎麼做得既有氣質又能賺錢，生意仔黎老闆大概也想試試；又以「金老師」向來對記者「不吝賜教」，未來電視台開播後在內部會擦出什麼火花甚至火光，亦是個驗證理論與實際的極佳案例。

黎、金攜手，怎麼撇清大概也避不了與馬英九之間的政治「三角習題」。金溥聰曾向他的高層朋友抱怨，大家都說他去香港是去當密使，他因而特別小心，只敢在公開場合和中國人士見面……，沒想到這位高層立即回說，你放心，這件事我知道……。金溥聰的一舉一動，馬英九看來「知之甚詳」。

選擇棄政從媒，金溥聰自認這是「找一個對自己最有利的解決方式」，他已經五十三歲，對自己的人生也有若干新的想法；不過，外界的解讀是，唯有真正核心的人，才能被安排在體制系統之外運作，外界也紛紛臆測馬團隊想透過金溥聰在媒體版圖上，延伸可操作的一角。黎智英反共，亦可稀釋馬太親中的形象。至於施政一直不順的馬英九，會不會真的必須金溥聰「救駕」，而攪亂這一局，外界等著瞧。

黎智英賣蘋果進帳175億元 台灣稅稅皆空

黎智英賣蘋果進帳175億元 台灣稅稅皆空黎智英賣掉台灣的《蘋果日報》、《壹週刊》、壹電視，進帳175億元。財政部長張盛和雖然信誓旦旦地表示一定要課稅，但實際僅能課到450萬的證交稅。到底黎智英如何進行這場超完美租稅規畫？

香港壹傳媒主席黎智英決定賣掉在台灣的《蘋果日報》、《壹週刊》、壹電視等事業，財政部長張盛和在立法院信誓旦旦地表示一定要課稅，但實際上這筆交易財政部根本課不到什麼稅。

黎智英賣掉台灣的「蘋果」，台灣卻落得稅稅皆空的地步。據估計，黎智英用總價高達一七五億元的價格，賣掉在台灣的事業，台灣能課到的稅只有區區四五○萬元證交稅。

賣蘋果、壹週刊一六○億元 一毛錢稅也課不到！

黎智英分別把台灣的事業賣給辜仲諒（中信慈善基金會董事長）、王文淵（台塑集團總裁）、李世聰（龍巖公司董事長）、蔡紹中（旺旺集團蔡衍明之子）、李泰宏（台產公司董事長）等五人，雙方代表於十一月二十七日在澳門簽約，根據內部人士透露，雙方選在澳門簽約是考量到賣方的租稅規畫，這個租稅規畫到底是如何做的呢？

由於香港對企業境外所得並不課稅，此項交易要規畫的當然是要如何節省在台灣應納的稅款。實際上，黎智英賣掉台灣的事業，真正的賣方並不是黎智英，而是香港壹傳媒設在英屬維京群島（ＢＶＩ）、荷蘭、台灣等三地的各家控股公司，因此，交易的賣方其實是多個法人實體。

黎智英在台灣的事業，投資架構分別是由壹傳媒旗下五家海外控股公司掌控，其中壹傳媒對台灣的《蘋果日報》、《爽報》、《壹週刊》等，更透過兩層控股公司加以掌握，投資的防火牆做得還不錯，即由壹傳媒投資在ＢＶＩ設的ＤＧＬ控股公司，ＤＧＬ再投資同樣也是設在ＢＶＩ的ＩＶ及ＡＳ兩家控股公司，然後ＩＶ再轉投資控制台灣《壹週刊》的股權，而ＡＳ則轉投資控制台灣《蘋果日報》及《爽報》兩家公司。

整個交易的買賣方式，是由ＤＧＬ將旗下的ＩＶ及ＡＳ兩家控股公司百分之百股權，以一六○億元價格賣給辜、王、李、蔡等人，新買主也就間接控制了台灣《蘋果日報》、《壹週刊》及《爽報》。

這個交易將完全在海外進行並交割股權，而非直接賣掉台灣《蘋果日報》或《壹週刊》的股權；換句話說，在海外就間接把黎智英在台事業賣掉了，這確實是相當高明的租稅規畫。

對此，安侯建業會計師許志文與資誠會計師許祺昌均指出，由於上述交易的過程及標的都在海外，按照台灣的稅法規定，財政部根本無法課稅，因為交易在海外，連證券交易稅都課不到，更不用說要去課黎智英在其中賺到獲利的所得稅了。

不過，壹傳媒交易的第二筆標的──壹電視，台灣還是可課到一筆證交稅，黎智英還算沒有完全「吃乾抹淨」再走。

消息人士透露，黎智英賣掉台灣事業，把賺錢的肥肉《蘋果日報》、《壹週刊》在海外交易，但在出售虧損累累的壹電視時，卻不是轉讓壹電視上層的海外控股公司股權，而是直接賣掉壹電視股權。（本文節錄自413期財訊雙週刊）

台灣《蘋果日報》裁百人不留情面 知情人士曝：黎智英失控了
編輯：宋彥樺 2020-06-19 16:13

台灣《蘋果日報》（以下簡稱台蘋）今天（19日）傳出一口氣裁員百人的消息，不少人認為這反映了《蘋果》訂閱制的失敗。但根據內部人員透露，此舉其實是因為黎智英堅信自己馬上就會入監，到時候唯一的「反共基地」只剩台蘋，大量裁員是確保若到時沒人金援，台蘋還能活下去，只是近來多次的大動作（不斷裁員、關閉《壹週刊》）反而讓員工感覺好像在搭乘「由黎智英所開的失速列車」，內心十分惶恐。

台蘋員工表示，黎智英近幾年來變得越來越獨斷，不但完全無法聽進任何人的建議，甚至還會覺得給予建議的人是要騙他，「所以現在壹傳媒就像一列疾速的火車，由黎一個人開，開去哪裡沒人知道，而且邊開還會邊推乘客下車」。

無辦法

黎智英係小學程度

佢好多嘢係自學

而漢字歷史書99.99%都係以錢穆大中華一統史觀為基礎去寫

黎智英係照單全收呢D垃圾

近年香港大學生, 先剛跳出呢個錢穆大中華一統史觀, 所以蘋果日報及黎智英係好仇恨佢地, 不斷用媒體迫害佢地

台灣係比香港, 早一步跳出錢穆大中華一統史觀
美麗島事件, 民進黨呢 D 好早已唔跟錢穆大中華一統史觀
蘋果日報及黎智英都係好仇恨佢地

《蘋果日報》的立場是從不支持甚至反對台獨（當然也不支持港獨）

不論中國如何民主

台灣和香港都是無法擺脫殖民地的命運

唯有「住民自決」才能取得真正的民主

美國的總統選舉或許很亂

但是聯邦制度的亂正好顯示各州「住民自決」的精神

希望香港朋友可以早日擺脫大中華的基因

關你咩事呀 弱智白卡仔

很多香港人還迷失在民主偶像得崇拜，我了解。台灣也經歷過白色恐怖。我只想告訴香港人：香港獨立唯一出路。不要迷失在民主偶像中，民主需要自己爭取。

香港獨立 唯一出路

黎智英、黃之鋒、周庭正在患難之中，即使佢哋唔係港獨派，甚至係大中華膠，都係我哋手足、同路人，大家都面對同一個高牆，唔應該分化

黎智英、黃之鋒、周庭
請拒絕承認支那

乜嘢叫「承認支那」？

受政權迫害嘅香港人都係手足，唔理佢係咪「承認支那」！

台獨就是不承認支那

香港獨立 唯一出路

黎智英、黃之鋒、周庭
他們都承認自己是中國香港人

只要敵人係共產黨 就唔係對立
唔需要講d無意義又冇作用嘅嘢

反共與反中不同

台獨是堅持反中

Fucking bullshit
反唔到共 反中13億人把撚托

台獨不會認為支那人是同胞

So?

「不承認支那」同「不承認自己係支那人」係兩回事，請你先搞清楚個概念

香港人需要找到自己的國家認同

我也曾經以為自己是中國人
不過現在不是

唔承認自己係支那人=/=反中
唔反支那人=/=承認支那
唔好再魚目混珠啦

我是台灣人
與支那香港無關

你係著名支那白咭狗

面對高牆，我哋只有一個原則：無論雞蛋點樣錯都好，我哋都會企喺雞蛋嘅嗰邊！

台灣狗嗎

然後又被泛民欺騙

呢個時候踩泛民，就等於站喺高牆（支共）嗰邊，所以閣下一方面話反支乜乜物物，一方面又幫高牆打雞蛋，好矛盾囉

請相信真理是
香港獨立 唯一出路
其他人的詐騙手法很容易看清

台灣人的經驗

支那雞蛋與我無關

佢支那狗黎

中國人每年有多少人上訪
中國人每年有多少人喊武統台灣

我不會支持中國雞蛋

恭喜周庭和黃之峰

支那狗 你老母俾狗屌

歡迎推帖
不過已封鎖你

馬英九好眉好貌生沙虱
原來係一隻奶共走狗

支那人馬英九

枉佢生得英俊瀟灑，『小馬哥』當年迷死不少大媽
仲受過高深教育，香港出世，真係影衰香港人
聽聞佢女婿係香港人，佢個大女都搬咗嚟香港住
所以『小馬哥』唔奶共產黨，容乜易冚家剷

馬英九破壞香港形象

反共不能不反華